#[院友時間]: 不要將精神病問題割離社會 —訪李智良

明報副刊 2017/2/19
什麼人訪問什麼人﹕不要將精神病問題割離社會——訪李智良

【明報專訊】白日無事，一切安好。不過是尋常的一天。我被派來訪問李智良，有點緊張，因為他是我喜歡的作家，也因為知道他將要說的會惹來不少爭議。我靠他的《房間》捱過了一段非常艱難的日子，那時《房間》已經出版了四五年。在那之前，我從來不關心一個「精神病患」的自述，也不覺得可以進入那個世界，即使在書本出版的數年前我已在大學因為一份過於誠實填寫的問卷而被判斷為有憂鬱傾向而要接受情緒輔導。但那畢竟不是「診斷」，「精神病」好像是很遙遠的，他人的事情，伴隨着狂亂與死亡的聯想。後來跟不同的人談起，才發現幾乎每一個人身邊都有至少一個被診斷為「精神病」的家人或朋友。有些好起來了，有些不。

好撚長篇 不如入link自己睇

延伸閱讀:
香港首位街頭「義診」的精神科醫生嚴始立：「我們不可再讓精神病露宿者自生自滅」

食左藥先想死